[舊番] [神作重溫/推介] 寒蟬鳴泣之時 咪啪~

【簡介】
本作品係三大同人奇蹟之一，原是日本同人社團07th Expansion所製作的同人遊戲，現被改編成兩部電視動畫及三部OVA，均由STUDIO DEEN製作。個人亦覺得係懸疑類之首。

【劇情簡介】
鹿骨市雛見澤村是一個人口未滿2000人的小村莊。此村過去曾因一水壩工程遭逢滅頂危機，幸而村民團結一致，阻止該工程的進行。水壩工程無限期凍結後的第5年（昭和58年），前原圭一隨着家人移居此村。圭一開朗的性格使他輕易和新學校的朋友們打成一片，然而他們和平的日子，卻在名為「綿流し祭」的祭典當天後開始產生變化。過去四年來「綿流し祭」當天都會發生一個人死亡、另一個人失蹤的事件。這也是雛見澤村裏的秘密所在。

(希望唔好太快有劇透嘅留言住，雖然都唔知有冇人留言 )
帶定頭盔先 神作每人心目中都唔同
無論你覺得寒蟬係唔係神作都歡迎留個言
最好講埋點解你鍾意/唔鍾意寒蟬啦

給未睇過的你
1.如果你鍾意懸疑/治癒/解謎類 寒蟬絕對啱你睇
一定一定唔好覺得第一季睇到好迷茫就放棄
2.如果你睇倒我話神作 以為作畫都一定好靚 咁就有心理準備先
尤其第一季好多位都幾崩 第二季有時唔錯 但就一定唔會係神作畫囉
3.寒蟬尤其第一季會出現唔少血腥情節 如果少少都食唔落就唔好勉強啦
4.如果你鍾意啲由頭黑到落尾 人間失格啲fd 睇呢套會失望
5.如果鍾意命運石之門 但未睇過寒蟬 咁就快啲睇啦 兩者經常一齊討論
我甚至鍾意後者多啲 不過其實兩套取向都唔同
6.如果你睇哂同類型作品 覺得最神係re0咁我建議你都係出返去啦
7.寒蟬係一套好神奇嘅作品 恐怖獵奇懸疑治癒熱血感動搞笑嘅元素佢都有

近排趁假期重睇咗一次出題篇同解
細個睇嗰時比我印象係第一季唔知做乜鳩 第二季恍然大悟

劇情方面
大咗睇返覺得第一季其實都唔差 雖然仲有好多迷團未解
但係估嘅同時每篇都有高潮位 唔會覺得好悶
睇倒某啲角色差少少知道真相會覺得好唔甘心
(反而Steins;Gate開頭就真係悶悶地)
而且解釋咗少少謎團之後 新謎團又會出現
睇到解就更加停唔倒 一個個伏筆解開 好熱血
劇情上嘅缺點都有唔少 最後嘅決戰都幾冇腦同小兒科
同時亦太理想化

角色方面
大部分角色都描寫得幾詳細 呢點好多動畫都做唔倒 劇情要分配得好好先得
心理描寫唔算好細緻 但勝在人物塑造得幾有個性(啲口頭禪)
加上初初以為會用太多篇幅描寫啲女角
但實際好多男角色都擔當住重要嘅戲分 完全冇冷落到

制作方面
作畫上面都講咗唔好期望太多 但ed op整得好好又好聽
雖然都幾old news 但細個唔識日文以為op個前奏係日文
大咗睇覺得好奇怪 查一查先知原來倒轉播會變成「逃げられない」 即係走唔甩
成套野氣氛做得好好 敘事方式有時似咒怨咁 用另一個角色嘅視點描述多次成件事
第一季用咗大量由遠到近嘅分鏡 覺得好似比人監視住咁 令人好心寒

總括而言
寒蟬係一套缺點多但劇情節奏爆錶嘅作品
唔劇透嘅介紹真係好有限 因為講多少少都會影響觀賞體驗

其實留意倒唔少人都唔滿意而家啲post吹奏一啲過譽既作品
連呢啲作品都吹奏點點點 其實我都認同
不過除咗一啲假膠之外 唔少人可能睇得唔多好作品
所以先視一啲近年熱門既作品為神作
我覺得最好既方法係出返多啲討論好舊番嘅post
咁起碼討論空間會大咗先

自推

鷹野三四

要post圖先吸到人睇㗎嘛

海貓好睇啲

而家冇人會欣賞，時代既眼淚呀

畫質想睇好啲，睇海貓囉

海貓我見人地推薦睇漫畫版？

第一季真係睇到r撚哂頭，次次睇完多一篇有d眉目果陣下篇又爆d新迷團出黎話你知你既推理唔合理。
但套野真係好好睇 op好入味，細個16,7歲果陣睇完都淆到唔敢出房。

咪啪

寒蟬真心好睇

相對之下海貓真係好垃圾

以前睇第一季嚇到賴屎

海貓睇過動畫麻麻地喎
啲人話要玩game定睇漫畫先好

緊係玩遊戲啦
動畫差貢丸

呢套真係神作黎, 最後睇到幾感動

海貓動畫係改到7彩好似係

ova

Btw

啲腸都流埋出黎個集真係好震撼
K1完美犯罪教室

完美犯罪真係笑撚死

而家先發覺用電話睇好難睇
頭先用電腦開post

講起寒蟬點可以沒哩首

同埸加映

呢首正到癡線
可惜一二季冇

嚇到瀨屎

羽入

海貓動畫做到1999
game又太拖沓
漫畫就啱啱好perfect池

好 得閒睇吓

係乳入

剩係睇圖已經聽到にぱー

梨花正呀

嘘だッ！

SG神係神在完得好正，寒蟬岩岩好相反，解左謎底之後已經無咩野睇咁

見到呢個POST又想睇多次
但我決定6月先

心理描寫原作勁細節喎 尤其是

一開始個故根本唔會估到

mibo~

明明背景係夏天 都可以營造到好寒既氣氛出嚟 好痴線

就快2019年了，仲睇寒蟬

你講得啱呀 sg係慢熱類 完得好好 寒蟬解咗謎之後係日暦嗰度感動 之前決戰係幾on9嘅 兩套都鍾意 不過整體自己鍾意寒蟬多啲啫

巴打識玩

樓主好波

GAME睇章節，不過每章個高潮位都好正，
就算最悶嘅第6章，最尾決鬥&自我介紹都好正

BTW海貓唔似寒蟬，受嘅人會覺得好睇，甚至好過寒蟬，唔受嘅人覺得係垃圾

當年中學睇呢幕睇到2-3點都瞓唔著

其實睇吓以前好睇既作品
再睇新番先會有對比嘅 只係睇近年嘅嘢
只會將品味困住 其實樣樣嘢都係嘅
正如你唔會話2019年 仲睇金庸 張愛玲一樣啫

Pish